+++
title = "项目成员管理"
description = "平台支持通过将角色分配给一个或多个用户，将相应的项目管理权限赋予用户，并将用户导入项目成为项目成员。"
weight = 2
alwaysopen = false
+++

平台管理员可通过将角色分配给一个或多个用户，将相应的项目管理权限赋予用户，并将用户导入或添加至项目成为项目成员。

在项目成员列表页面，可查看已有成员的以下信息。

<style>table th:first-of-type { width: 10%;}</style>
	
| 参数                      | 说明                                                         |
| ------ | ------ |
| **用户名**                  | 用户名，下方为用户名的显示名称。                       |
| **用户组**                  | 用户的组信息。当用户的组记录过多时隐藏部分组信息，单击 ![](/img/003points.png) 图标，可展开全部组信息。|
| **用户角色** | 当前用户具备的角色的名称。 |
| **添加时间**              | 用户被添加为项目成员的时间。                                             |
| **快捷操作** | 可通过单击指定的成员记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，选择对成员执行 **移除** 操作，将该成员移除出当前项目。 |
	
   **提示**：单击列表右上方搜索框左侧的下拉列表，可选择 **用户名**、**显示名称** 并输入相应的值后对项目成员进行模糊搜索；可选择 **用户组** 并输入相应的值后对项目成员进行精确搜索。

<img src="/img/00projectmember.png" width = "860" />


{{%children style="card" description="true" %}}



